# 刘汶竹 Liu Wenzhu

### 个人信息

- 男
- 1991-3-16
- 福建·浦城
- 158 5009 7406  （江苏·苏州 移动）
- lwz0316@gmail.com
- 本科 - 毕业于 南昌航空大学

### 应聘信息

- 应聘岗位
	* Android 软件开发工程师


### 专业技能

- 1 年以上 Android 平台开发经验
- 熟练使用 Android 集成开发环境 Eclipse + ADT
- 熟悉 Java 程序设计
- 有较强的 SQL 基础，能对数据库进行基本操作
- 理解面向对象设计的基本原则，熟悉常用的设计模式
- 对 HTML、CSS、Javascript 等 Web 前端有一定的了解，可以运用到 Android 客户端中
- 对 Node.js、MongoDB 有一定的了解
- 熟练使用 git 等代码版本控制工具

### 项目经验

-  2014.3 - 2014.5
 	* **项目名**：帮帮车驾
 	* **项目简介**：该 App 结合 OBD(GSM 版本)，为车主提供远程车辆故障诊断，碰撞报警，低电压报警，保养提醒，行车记录，行程数据统计分析，车辆定位及轨迹回放，电子围栏等功能。并与4S店服务系统无缝对接，让爱车的维修，保养永远领先车主一步。
 	* **项目类型**：团队项目（Android端独立完成）
 	* **担任角色**：整个项目的实现。
- 2013.12 - 2014.3
 	* **项目名**：行车一键通 2 期（对 1 期版本进行重构）
 	* **项目简介**：该 App 与 OBD 采用蓝牙进行无线方式通讯，自动读取车辆故障，进行故障分析与诊断，迅速准确地确定故障的性质和部位，并提出诊断建议。将4S店/汽修店与车主实现无缝对接，为车主提供汽车美容、洗车、维修、保养、保险、验车等服务，便捷、高效、经济。
 	* **项目类型**：团队项目
 	* **担任角色**：主要进行网络模块、蓝牙模块的重构，以及其他一些新功能模块的实现。
- 2013.9 - 2013.11
 	* **项目名**：膳德坊 Android 客户端
 	* **项目简介**：该 App 是一款传统移动电商类应用，集浏览、收藏、购买、订单结算、第三方登录（QQ 登录、新浪微博登录）等功能于一身，其中订单结算是使用 银联在线 SDK 集成的方式进行实现的。项目中还用到了 高德地图 来显示店铺的地理位置
 	* **项目类型**：团队项目（Android端独立完成）
 	* **担任角色**：进行客户端的需求分析、接口文档的定义、负责Android 端的编码实现、第三方接口的研究。
- 2013.8 - 2013.9
 	* **项目名**：中国艺术刺绣馆
 	* **项目简介**：该 App 是一款介绍苏州刺绣景区的应用，集文字介绍、语音介绍、景区地图等功能于一身，方便用户的旅游行程。
 	* **项目类型**：团队项目（Android端独立完成）
 	* **担任角色**：进行客户端的需求分析、负责 Android 端的编码实现。
- 2013.7 - 2013.8
 	* **项目名**：宝宝识图
 	* **项目简介**：该 App 是一款幼教类应用，该应用通过图片展示和语音播放的方式来教宝宝进行识图和发音。里面的支付模块使用的是 联通的短信支付 SDK。
 	* **项目类型**：个人项目
 	* **担任角色**：进行客户端的需求分析、Android 端的编码实现。
- 2013.5 - 2013.7
	* **项目名**：优佳音频播放器 和 优佳视频播放器
 	* **项目简介**：这两个 App 是优佳公司的定制项目，用来安装在其定制的 Android pad 学习机上。
	* **项目类型**：个人项目
	* **担任角色**：进行客户端的需求分析、Android 端的编码实现。
- 2013.4 - 2013.5
 	* **项目名**： 苏州生活网
 	* **项目简介**：该 App 是 139苏州生活网 的 Android 1.0 客户端。
 	* **项目类型**：团队项目（Android端独立完成）
 	* **担任角色**：进行客户端的需求分析、Android 端的编码实现。
- 2012.11 - 2013.3
 	* **项目名**：购漂亮
 	* **项目简介**：该 App 是一款基于淘宝开放 API 的应用。
 	* **项目类型**：团队项目（Android端独立完成）
 	* **担任角色**：进行应用的界面设计、需求分析、淘宝开放 API 的研究、Android 端的编码实现。

### 工作经历


- 2014.6 - 至今
    - 公司：北京融易通信息科技有限公司上海分公司
	- 部门：技术部
	- 职位：Android 开发工程师

- 2013.12 - 2014.6
	- 公司：苏州威尼尤至软件科技有限公司
	- 部门：技术部
	- 职位：Android 开发工程师
- 2013.3 - 2013.12
	- 公司：苏州市高博软件职业培训学校
	- 部门：移动互联网项目工场
	- 职位：Android 开发工程师

### 教育背景&培训经历

- 2012.7 - 2012.11
 * 苏州市高博软件职业培训学校 / Android 软件开发
- 2009.7 - 2013.7
 * 南昌航空大学 / 数学与应用数学系 

### 自我评价
- 我是一名热爱开发、渴望学习新技术，并且愿意与他人交流分享开发经验的程序员，吃苦耐劳、接受合理的加班制度。对待工作积极向上，抗压能力强，有良好的阅读外文技术文档的能力。